# Personas


## 1.Descrição
<p align="justify"> &emsp;&emsp; Uma persona é um personagem fictício, arquétipo hipotético de um grupo de usuários reais, criada para descrever um usuário típico (Cooper et al., 2007; Pruitt e Adlin,2006; Cooper, 1999). É muito usada para representar um tipo de pessoa que são os possíveis usuários.As personas são definidas por várias características, mas a principal delas é seus objetivos. Essas personas são determinadas através de discussões dos designers e refinando as possibilidades se é capaz de chegar em uma população aceitável. </p>

<p align="justify"> &emsp;&emsp; Antes de prosseguirmos para as personas,vale ressaltar que todas as fotos foram retiradas do site <a href="https://thispersondoesnotexist.com/">ThisPersonDoesNotExist</a>. Esse site utiliza uma inteligência artificial para gerar imagens de pessoas fictícias, sendo assim, todas as imagens utilizadas não infringem nenhuma lei de direitos autorais.</p>

## 2.Personas do UVa
### 2.1 Persona 1
<img  src="https://media.discordapp.net/attachments/752588141298450563/762022517359509524/treinadora.jpeg?width=475&height=475" class="center" width="300", height = "200">

| Persona | Maria lee Oliveira |
|---------|--------------------|
| Status: | Persona Primária |
| Nome: | Maria lee Oliveira |
| Idade: | 33 |
| Profissão: | Professora |
| Escolaridade: | Doutora em matemática |
| Objetivos: | Chegar no mundial de programação competitiva com seu time |
| Habilidades: | Raciocinio rápido, grandes dotes matemáticos e sabe falar 2 línguas(português e inglês) |
| Relacionamentos: | Casada |
| Tarefas: | Receber e corrigir as submissões de seus alunos, filtrar as questões, separar os melhores contests |
| Expectativas: | Que o site seja um bom e diversificado juiz online  |

### 2.2 Persona 2
<img  src="https://media.discordapp.net/attachments/752588141298450563/762021875789594704/unknown.png?width=474&height=475" class="center" width="300", height = "200">

| Persona | Matheus Henrique Bastos |
|---------|--------------------|
| Status: | Persona Primária |
| Nome: | Matheus Henrique Bastos |
| Idade: | 20 |
| Profissão: | Estudante |
| Escolaridade: | Granduando em engenharia de computação |
| Objetivos: | Melhorar suas habilidades de programação |
| Habilidades: | Força de vontade, bastante inteligente e sabe falar 3 línguas(português, alemão e inglês) |
| Relacionamentos: | Solteiro |
| Tarefas: | Resolver as questões designadas e procurar novas possíveis questões e procurar editoriais quando não resolver |
| Expectativas: | Que o site possua tenha uma boa correção e bons casos de testes |

### 2.3 Persona 3
<img  src="https://media.discordapp.net/attachments/752588141298450563/762023496850472980/unknown.png?width=485&height=475" class="center" width="300", height = "200">

| Persona | Juliana Figo Sabugueiro |
|---------|--------------------|
| Status: | Persona Secundária |
| Nome: | Juliana Figo Sabugueiro |
| Idade: | 17 |
| Profissão: | Estudante |
| Escolaridade: | Granduando o ensino médio |
| Objetivos: | Aprender a programar |
| Habilidades: | Boa em matemática, boa retórica e sabe cozinhar |
| Relacionamentos: | Solteira |
| Tarefas: | Procurar e resolver as questões mais fáceis |
| Expectativas: | O site tenha exercícios bons para iniciantes |

### 2.4 Anti-Persona 1
<img  src="https://media.discordapp.net/attachments/752588141298450563/762023274770595870/unknown.png?width=469&height=475" class="center" width="300", height = "200">

| Persona | André Muds |
|---------|--------------------|
| Status: | Anti-Persona |
| Nome: | André Muds |
| Idade: | 34 |
| Profissão: | Professor da área de TI na instituição União do Brasil |
| Escolaridade: | Doutor em ciência de computação pela PUC |
| Objetivos: | Ser um bom professor |
| Habilidades: | Boa dicção, força de vontade, sabe fazer doces e falar 4 línguas(francês, português, inglês e espanhol) |
| Relacionamentos: | Casado |
| Tarefas: | Lecionar, instruir e auxiliar os alunos |
| Expectativas: | Que ajude os alunos na sua matéria Introdução à HiperComputação(IHC) |

## 3. Bibliografia

<p align="justify"> &emsp;&emsp; BARBOSA, Simone; DINIZ, Bruno. Interação Humano-Computador, Editora Elsevier, Rio de Janeiro, 2010. </p>

## 4.Versionamento

|Data|Versão|Descrição|Autor|
|:-:|:-:|:-:|:-:|
|03/10/2020|1.0|Criação documento de personas|Washigton Bispo|
|04/10/2020|1.1|Aprimoramento da descrição|Sérgio Cipriano|
